因為兩年前的女朋友 我現在正在飲威士忌

聽住youtube麥俊龍嘅 addendum倒序七部曲 單魚座 睡前服 etc 就好似講緊我兩年黎嘅心路歷情

飲住杯威士忌 令我好想回到從前

敬往事一杯酒🚬🐋

千杯也不能回往事

點解呢一刻仲諗住一段已經過去左既感情

Btw 巴打買大酒返屋企飲定落吧？中意大啤多d 大酒太快醉🚬🐋

只怪我對她 過份痴情

睇下佛學 早日解脫

買大酒返屋企飲 快醉唔係一件壞事 大啤飲完 成肚氣好辛苦 大酒係我唯一解脫嘅方法

耶穌佬sorry 巴打 聖經無教我如何面對一成最愛

一身

我都試過 一日一支 vodka 或者whiskey 但太貴 轉飲啤酒

你拿著舊情人合照，照片中的你們笑得相當甜蜜。你看到後，竟然覺得哀痛。你哭了。為甚麼會這樣？

佛學認為，世界的實相是流動的事件，而不是靜止的物件。以照相機把本來流動不居的事件拍攝下來，變成某個鏡頭的定格，就是化流動為靜止。如果把鏡頭所攝執為定常，就會產生苦果。一段關係的生滅常斷，本來是一連串的事件，由不同的緣起條件所組成。截取某個歡愉片刻以為永恆，那是迷執；執於歡愉片刻，現在失去了，當然哀痛。

破執的方法在於養成「如實觀」。所謂「如實觀」，即是洞識世事無常的目光。佛學認為現象的構成有賴各種因緣，「因」是主要原因，「緣」是輔助條件，一件事情得以成就，需要各種不同的條件來配合造就。這些條件的構成純屬偶然，背後並無上帝主宰操控。事物就是如此，依於因緣而生滅。洞明因緣，即能如實觀照。

因此事物無所謂「有」(being)，以為事物是「有」即以為事物具備各樣恆常不易的性質，那是執於定常，未能把握實相；同時事物無所謂「無」(nothingness)，以為事物是「無」即以為事物終必歸於虛無，花開了會丟謝，潮起終究潮落，這也是執於定常，以為事物有一個從有到無的發展歷程。一般人誤解佛學，以為佛學悲觀，觀察到的是世事的消逝與滅亡。其實這只是無見、斷滅見，跟有見、增益見是同一銀幣的兩面，同樣以為世事有某種恆常不變的定律。佛學卻認為事物是「空」的，即是說事物在不變的流動變化之中(becoming)，故此無所謂「有」亦無所謂「無」，變好變壞是生是滅實在無人知曉。如果說有見是樂觀，無見是悲觀，則「如實觀」這種觀空的智慧可謂「達觀」──通達觀照到世事變遷而不陷於有無之見。